{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072887",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 속리산 망개나무"
    },
    "text": "報恩俗離山マンゲの木\\n\n忠清北道報恩郡俗離山面沙内里山1-1番地\\n\n1968年6月27日、天然記念物に指定された。面積は5,950平方メートルで、数は1本、推定樹齢は不詳だ。指定事由は希少種であり、法住寺(ポプチュサ)所有だ。木高さ12m、胸高に幹周0.78mで、枝バラつきは西側5.5m、南7m、北4mだ。マンゲの木は韓国・日本南部・中国の中部に分布し、冒頭希少種という共通点がある。このマンゲの木は比較的急な傾斜地の下側のサンギェゴクの物価近いところにあり、他の落葉広葉樹紙の周辺に分布する。タルゴルアムジに行く道が横にある。",
    "QA": [
        {
            "question": "このマンゲの木は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1968年6月27日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "マンゲの木の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "面積は5,950平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "マンゲの木の推定樹齢は分かりませんか？",
            "answer": "推定樹齢は不詳です。"
        },
        {
            "question": "マンゲの木の指定事由は何ですか？",
            "answer": "指定事由は希少種であり、法住寺所有です。"
        },
        {
            "question": "マンゲの木の高さと幹周りを教えてください。",
            "answer": "木高さは12m、幹周は0.78mです。"
        },
        {
            "question": "マンゲの木の枝のバラつきはどのくらいですか？",
            "answer": "西側は5.5m、南側は7m、北側は4mです。"
        },
        {
            "question": "マンゲの木はどの地域に分布していますか？",
            "answer": "マンゲの木は韓国・日本南部・中国の中部に分布しています。"
        },
        {
            "question": "マンゲの木はどのような地形の下側にありますか？",
            "answer": "マンゲの木は比較的急な傾斜地の下側にあります。"
        },
        {
            "question": "マンゲの木の近くにはどのような樹木が分布していますか？",
            "answer": "マンゲの木の周辺には他の落葉広葉樹が分布しています。"
        },
        {
            "question": "タルゴルアムジに行く道はマンゲの木の近くにありますか？",
            "answer": "はい、タルゴルアムジに行く道はマンゲの木の近くにあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 195,
        "QA": 318
    }
}